測量(GP,BS,QS)討論區2

舊post已爆 開新post繼續傾
舊post link:

Lm

留名

留明

點解無LS

BSjj 讀緊poly pt 留名

假設asso出黎半工讀，你地會選擇讀完個hkis accredited嘅degree先開始考牌，定係行副會員條path考牌

就快HD畢業了

Why not both

Part time degree 好似final year 已經可以開log book 計落時間唔係差好多 可能仲快左

畢業一年 想轉工
眼見個市仲靜過上年 畢業生睇路

想問下有無巴打知道而家asst land surveyor 大約市價月薪幾多

qs jj

即將入行

一定唔行A仔條路
搵笨

點解

讀緊bs

無人會簽Hd 仔

未聽過成功例子
你諗下一個學會連asso hd都入到會既時候
個牌仲會值錢咩

呢個A仔渠道只係比班老野玩
同埋吸引下人讀city asso poly hd
同d中6講讀完兩年就考得測量師
真係有人會傻下傻下信真

Btw其實city asso同poly hd本身就好高質下
係班小朋友成日係到狂踩ugc hd asso
老老實實升唔翻上ugc degree都大把世界

利申bs人

德政黎
狗屎垃圾都做到 何來專業

QS asso仔好驚搵唔到工
自己成績已經唔好

俾conny 水左入黎

見過一個 不過真係萬中無一

做緊QS
岩岩轉左新工 好多野唔同哂 唔識
但又唔好意思成日問人煩人
有冇巴絲可以同我交流下 幫下我
Tg: twohandballball

無上黎一排，竟然開到第2個post

以為你考埋潛水牌

竟然喺有生之年見到hkis同rics再傾互認

又傾..
互認後有兩個牌收晒兩邊會費

想問下hkis student member 洗唔洗經學校申請

要學校蓋印再自己交去hkis

屌你，岩岩先兩邊拎左
浪撚費哂我d時間

好多同學有工啦

問下Paul Ho Eric Cheng有無介紹喇
BST個個有翻咁上下年資
岀面識唔少人

想問下 ive 仔hd 要咩成績先有機會入得返非ugc degree
major bs

qs/bs/gp 都傾緊互認？

上年有4人報考A牌
都識人考A牌合格

有無cpe degree 分享下有無伏 讀完有無得上master
對返工有無幫助

去左個好長既旅行

好似係gp, 之前聽過話主要係valuation pathway

各位師兄
有少少野想請教你地
想問大家點睇polyu個property management degree?
有無見過PFM人跳翻過bs or qs?
收到個poly pm offer
猶豫緊簡polyu pm 定polyu speed award pt surveying degree

Speed surveying 讀唔讀得過 好貴

見過
不過你話一出黎要同surveying本科grad爭入大firm/政府就難

讀緊year 1，諗住揀QS，但E家有D想quit U報其他，一黎唔鍾意間u，二黎覺得surveying好似好悶。如果轉去讀civil會唔會比survey仲唔好景，搞到無咩勇氣轉，有無做緊QS既巴絲可以比D意見黎

如果有人可以pm我同我傾下就好 tg:vicola12

IVE仔既QS

我諗住去gp, 應該易少少
利申：pmt

本身其實想安份守已留翻係bs
起碼考唔到牌都可以穩穩定定做ws so
而家比左個pmt我
搞到我心思思
但係又真係好少聽pmt岀身做technical grade既野

屌佢老尾，我啱啱考完hkis 依家又黎互認返

CPE 比錢讀完有得考rics, 之後又互認拎埋hkis, 咁我咁多年又CE 又AL 上degree 讀黎把撚

多謝CK

黎緊由保養公司轉住new works，好驚全部新野唔識做

可能係off topic, 不過我想問一問下各位測量巴打既意見
啱啱收到Poly Master of Geomatic (GIS)既offer, 應該算係LS一種
其實依科大家覺得會係HK讀定外國讀好d
我本身係外國回流番黎, 讀同測量無太大關係既野 (不過識Geomatic/ GIS/ Remote sensing會對我之前個科好有用)

QS係比較悶，度數/睇contract 同做claim呢d office work多
Bs 就睇你做咩位, 有d位經常要出site,果d位自由度較大

BS留名

話話, 美X既助理測量師(Assistant Surveyor)post好冇做
做d乜？
佢算係consultant？
本身有d經驗, 但未夠3年經驗

dllm hkis d人點出問題嫁
d英文好撚垃圾

你當係in house consultant
代理d工商鋪搵你估

即類似不斷update自己公司d盤既價, check下貼唔貼市？
但我見到政府賣地時, 佢也上報紙講地值幾錢

btw, 巴打做過/有呢方面既資訊？
講多dd ok嗎？

之前有朋友做過
佢賣工商鋪一籃子車位都要講得出比人聽大約值幾錢

因為下星期去in 想了解下佢會有咩test/in乜
btw, 你朋友做agent定surveyor先 好似有d分別

Fresh grad?
冇報到美聯個啲agency

我有相關經驗; 只是唔知到時in乜 所以想了解多d

有無師兄係澳洲讀書回流？
想知點係澳洲拎到Qs牌？
同埋係個邊讀U 番黎做野做成點？學d野同香港同唔同？
利伸 plan緊去讀

Thanks bro

冇報
想聽你賽後檢討

我都係等上邊個巴打講多d

爆煲啦 仲讀測量
成行都僧多粥少 大把有牌都搵唔到工

有牌都無工

仆街hkis真係accredited 咗thei survey

其實好正常，HKIS班人覺得THEI實用方面好過哂其他大學

叫poly hku 班27分以上入既人情何以堪
原來十幾分就讀到bachelor 仲要有accredited
第時咪同ugc grad 既人平起平坐

淨係qs姐

有意想報poly 嘅real estate master
想問下各位覺得依個課程點？

同問

同埋點睇cpe？好似又平又快

是旦讀不如唔好讀

無錯 係諗緊speed/cem

sosad以前咁辛苦讀u再2年apc training+考試
accredited如果要佢地apc training 5年先考得我覺得公平啲

其實non accredited degree好似都係行3年就考得

Pt讀得過既
問過人係由本部老師教翻
interview都係見翻本部老師
但始終張cert係次一等
建議讀pt
儲工作經驗
增加同三間院校fg競爭既能力
如果唔係蝕章

Degree課程都真係幾廢下

邊度睇
我見hkis仲係上年未更新

邊到睇到? 我岩岩上hkis官網睇都無update

你睇thei 個網啦

year1 先認可

bs份9個月self assessment report係咪鳩寫得嫁喇
同埋practitioner點準備得好啲

HKIS 係唔係未認??

打過上去is問
佢地話大約7月先知
另外都有問過d assessor
佢地話認既機會都高
因為係將紅磚本部成套抄左落士必到

我諗如果唔認既話十成九都係師資

利申報左pt打算今年入學

唔係degree/high dip 上degree做survey 待遇同前途差好遠。做agent例外

讀唔到ugc，你都要照讀pt degree架啦

其實好多阿sir都係pt degree岀身
無論Reading定poly都好多
所以其實唔驚
最重要係accredit先有得做豬仔
比同樣既錢梗係想有最多最好既選擇

唔係ugc 都有得入政府做豬仔

Ys
只要accredit就得
同埋pt degree holder既豬仔數量都唔少

所以speed拎唔到accredit既話
好難吸引人讀
讀ucem好過
再唔係平靚正有cpe

有冇人知ucem係咪冇hkis accredit到，搵緊個網都係冇，但身邊d同事走曬去讀

以前豬仔是咪唔收pt degree holder?
近年見BD豬仔都有收pt degree holder

ucem其實抵玩 宜家英鎊又平左咁多

其實我唔明, 認同唔認好似都只係差一年行APC唔差好遠
反而個課程學唔學到野有無用仲緊要

BTW, HKIS個網係咪瓜左, 上唔到

lm

現時政策得不代表3年後得
個陣R夠同HKIS互認
玩下手就無左
班本身諗住考R轉過黎既即刻棟左響到
始終唔見佢有一封正式文件係寫明not accredit but relevant就開簿3年考得
無喇喇反口你都無得怨
就算有正式文件一樣可以反口
始終都係accredit degree有保障

另外唔acceedit既雖然開簿3年可以考
但做唔到豬仔
Fresh grad岀黎少個選擇

咩叫豬仔

我識人NON-ACCREDITED DEGREE行三年APC已考到HKIS

讀緊part time surveying留名，好想轉工搵人開logbook呀

無話唔得
只不過唔知你行個陣得唔得姐
上面有師兄講過
當初因為HKIS同R唔互認
之後走去考HKIS
但而家又傳傾翻互認
個師兄揼曬心口姐

有得簡當然簡個最好既
最安全既去lower自己個risk
你永遠唔知個政策會唔會突然間因為唔同因素而改變

咁人地又真係pass到，冇得葡萄既

做普通valuer 同gt 兩者點睇？

其實GCC同SFC既分別係咩
應該點應用法?

GCC=General Conditions of Contract?
SFC=??

Standard Form of Building Contract

standard form係hkia/hkis出果本contract
general conditions of contract有時係解本standard form入面既contract clause
定係你想問既gcc係指政府果本

GP fg做GT for sure

係咪難升好多..

gcc係政府出果本
我見兩本講既有關係 但內容就唔同
呢兩本野邊本先係重要
定係只係睇個工程用邊本?
有啲混亂

我打算係錦 我就係睇課程見佢好似幾多野學
幾吸引 係張證書個名感覺差d
今年PT出左interview?

Poly U 個real estate 同hku 比
得RICS認 係咪差好遠

小弟讀緊建築管理專業文憑，想向BS發展，想問有冇樓宇檢測學徒既post, 果啲係咪工程監工？

睇個工程用邊本
兩本入面有啲唔同的
考APC兩本都用得，學校剩係教SFBC唔做政府project無機會用GCC

In左
我就未收到offer

A牌除左做唔到豬仔，仲有咩分別？

利申：cityu asso

錦我要打去問下

佢讀SCIENCE咋, 仲要無再進修不過個人本身都醒

想問下有冇人有 qs apc assessor notes?

大家點睇asd 既SO(Q) ？難唔難入？

Which institution are you looking for? Those are confidential material even if it exists.

好多人爭一個位

以往有冇話幾多人爭一個位

你咩background先？fresh grad?

HKIS one

want to check answer after doing the pastpapers

點解可以hkis話未認可speed
speed又話已被hkis認可

Existing

做咩唔問幫你簽logbook果個拎？

同埋其實比起做，直接溫assessor notes效率方面好好多（過來人睇法）

問過...但係冇...
所以想問下有冇人可以share

雖然咁講好mean，不過邊個會大愛到幫個唔識嘅人增加競爭力無人想考牌多n個對手

拉curve嫁咩

每年有幾多人會係poly hd升番上poly degree

有無人識 做開fitting out 既 公司？

印象中唔拉，因為合格分數set死左55分，過左就可以interview，又唔係分grade （雖然聽聞越高分interview問題越少越易）
年年合格率都差唔多
但今屆好似多左人pass（份卷唔係太難）

嚟緊見Aecom soq 請問有咩要注意

BEAM affiliate去唔去馬好？
有無師兄做好心advise下

岩岩收到poly survey話唔收
想問下應該讀THEI year3好定Shape好???
Shape就話已經認左 但THEI year1都認左不過year3就話認緊
有無巴打知Shape或姐THEI難唔難入???

本人得ive it hd
最近辭左職都就黎半年冇ft做搞到個人好廢
想做QS可以點樣入手?
勞工處搵到果D測量助理做唔做得過?
預左邊做邊讀 但唔知有邊間公司會肯請

考完hkis直接執beam pro 啦，不過beam如果你唔喺做過beam assessor 其實沒用

利申: Beam Pro member

Passing rate 今年低過上年wor(發夢夢到），

我見到 3年working exp+mhkis就考得 如果係擺黎寫果兩本log book呢. worth？

考試費唔平，值唔值自己諗啦...

BEAM Pro 都已經無乜用，仲BEAM Affiliate

其實Beam係香港行唔行得通
我都幾懷疑
香港工程咁多VO
有d直情開緊工突然因應市場叫停
改曬d間隔入過份新GBP先繼續
老老實實行翻傳統個套仲實際

You mean BIM?

Oh yes 痴撚線望完上面突然間諗起bim
之後跟撚翻上面打

睇完load左好耐

QS攞個Beam Pro 有用咩

吓，我見interview勁多考生，佢又出信吹到如果唔夠assessor可能要拆兩日，一日係上環in，搞到我以為今年多左人pass添

Interview 人數多咗同 passing rate 好似無必然關係

好似又係，分母大左就得

qs

有冇人知祥興依間公司好唔好

請問一下香港既surveying master難唔難報？
利申gpa 一般
識得用gis+用gis做過大project
本身讀science
有related experience

想問下各位ching大唔大機會

Being an assessor for both institutions I can assure you that pass or fail depends on your performance and marks. There is no statistical averaging. The passing rate remains roughly the same due to the standard of the candidates are pretty much the same all these years.

我諗緊報唔報埋BEAM Pro...
好似仲要keep住每年聽夠佢地搞既CPD

小心睇路

咁去業主到interview 多樣野吹啫...

CPD呢啲呃錢野就個個學會都要架啦...Beam都唔算大貪既...

聽人講話外國嗰啲一定要用BIM既project 好多都只喺出一set圖for tender 跟住完嗰時出番一set BIM as built 交功課比政府。講真邊度既工程都多VO 下下real time tracking 要幾多draftman先夠？

識幾間大既，有啲都請緊人

點解咁講

咩祥興先，香港十間有9間公司都叫祥興，我樓下間超市都叫祥興

唔知有無離題
有無人讀過poly bre206 科law principal
聽講好易fail
有無咩方法易啲靚grade

間嘢好似同同華聯同一個老世?
喺觀塘嗰間

咁我誤會左喺另外一間 sor

咁有冇人報過leed

讀緊IVE SURVEYING
想問之後報part time degree 讀poly定RMIT好

做QS? 呢間野專做TERM CONTRACT, 諗清楚先好
除非想入去養老啦, 否則都唔建議做TERM

其實係Intern啫

你係邊間 報poly non jupas
點解咁快知唔收？ 佢個applied stutus 直接reject?

你咁快收到pm offer? 你本身讀緊咩。點解唔讀？

連身邊啲則師朋友都覺得沒用冇報...

你想報咩master 先
Gp? Ls?

有無poly 人讀過

推一推先
想問下大家點睇city scope pt degree個BSc (Hons) Quantity Surveying with University of Wolverhampton
讀完出黎係咪冇撚用
見佢又冇QF5 好似冇乜認可咁 是咪哂錢

i大bs仔準備grad
但d分又升唔到ugc果d
如果想繼續讀落去是咪都係pt degree

想問有無ching知道mj group呢間公司詳情？

同求

想搵下Assistant building surveyor既工，不過宜家見JobsDB好似冇乜post。

如果係main con 做過幾年project coordinator 有冇幫助呢？

有無人知

想問下除左ive 仲有邊到讀到夜間兼讀制課程
嘅building services

Hd

好靜

想請教下，我想做Leasing 係咪讀產業測量既課程會好d?thx
本身有個bba in business同做緊物管

Builder
Civil
E&M
Fit out

邊樣最搵錢？

Contractor or consultant

Contractor

自己經驗喺fit out，fit out通常工期最短，以前馬交多tender嗰陣我知佢地啲project team喺收6到7嗰月bonus，依家唔知仲有冇呢支歌仔唱

我宜家就係做緊

Shape

想問下有無人知道c&b 即係之前既swxxtt好唔好？
poly 仔qs fresh grad 收到offer , 唔知accept定唔accept好， career talk 個陣講到自己好好咁，但實際情況有無人知？

The results of the questionnaire are set out in
Part II of Annex I. It was noted that members,
probationers, and students generally supported
further liaisons with the RICS to facilitate the
reciprocity discussion

去exchange tran走佢啦，係咪仲係Stephen Mau教

係阿，讀得好痛苦

HKIS sucks. If this what the members want why delinked in the first place.

Level of knowledge of candidates in the recent APC are bad. Just failed a couple.

Hkis定rics?

in what aspect?

Technical competence

Both

有冇巴絲補左Speed Surveying Degree
Interview 會問啲咩

好簡單，溫書就得
唔好俾人嚇窒
利伸：B+

Offer都岀埋喇

咁快 唔洗in? 直接入左

問你工作經驗 或根據你提供既學歷 問下你讀過咩
btw PT degree已經出咗offer, 5000留位都交咗

Pt留名
In個陣隔離個男人成碌木咁

你係邊個教tut
係主要溫佢啲scenario?

Stephen mau 但係上佢堂驚俾佢問野，我走堂的
主要係買佢本書，考試個陣溫左佢。唔洗溫曬，溫返206個範圍就得

B+

頂 我連佢第一個scenario都唔係好諗到
求解
Responding to an invitation for tenders, Contractor Au submitted a bid to Developer Chan. Contractor Au then receives a letter stating: "Your tender accepted subject to the usual conditions. Our solicitors will prepare a written contract ready for your signature in three day's time." Contractor Au wants to withdraw his bid. Advise him.

developer chan 招標 invitation to treat
contractor au 回標 offer

紅字係一個acceptance定係算係counter offer?因為佢再加左個accept period?

我grad左都咁多年你問返我yr1 d野真係唔記得
但呢個係 acceptance

有齊intention offer acceptance
即係無得withdraw?
定係可以同佢嘈未簽contract？

戴頭盔先，因為我yr1 都講緊好多年前，都唔記得曬了
其實我頭先都講錯左俾你聽
你依家 scenario 係講緊agreement，咁招標就invitation to treat，之後返標，咁返標唔等於developer 一定要接受。其實去到返標呢個動作都只係invitation to treat。
因為依家developer 想bind 張contract，所以呢度又有返offer and acceptance。佢依家其實係俾返offer Au，俾3日時間佢（certain period of acceptance ）去accept offer
其實invitation of treat 可以包含埋offer and acceptance，但係invitation 既內容又會有唔同。而且我地讀既只係206，唔洗讀到咁深

我都戴定頭盔先，之前206都拎B+

i think the gist of the question shall be 'accepted subject to the usual conditions' which creates the client's counteroffer since the client may perhaps modify or add some terms and conditions
, or may even change or add obligations upon the contractor as implied by the wordings. Therefore, as long as the contractor withdraws his bid either by written or oral method, indicating that he is no longer willing to accept the conditions set by the client, such withdrawal shall not incur any legal implication

小弟知識淺薄，有錯請指教

Pt degree 係咪要讀過相關hd 先收?
如果白紙乜都唔識有無機會

有冇巴打做過測建行BS

Prudential

Icon city

我都覺得係counter offer

爸打有無睇過佢本書前面嘅scenario 可以講下
佢又得條問題無答案

有d怕有伏

想問下呢如果個a係間餐廳著左火，跑去沖水，見到地下凹凸不平，照樣跑，但係跑嘅途中跌倒令自己更加傷，a有無contributory negligence? 餐廳有無occupier liability?
如果a係跑嘅途中撞到b, b受左傷
B又因爲整親，而且撞到c
C可唔可以claim b, b又可唔可以claim a?
而佢地3個有邊個可以claim間餐廳？
有無人識可以救下我

我覺得要睇兩樣野
第一 火燭而導致你係個一個位pk算唔算係unforeseeable
第二 餐廳有無take reasonable duty of care

如果第一 被定義為unforeseeable
咁就無negligence
假如第一 被定義為foreseeable
咁就要睇duty of care黎衡量個contributory negligence係幾多%

Hd asso 程度
有錯請指證

有內幕爆？

我做contrator都覺得chur

我grad之後起同一間consultant qs做左就黎6年, 今年考到牌, 扣完mpf叫做over 30k
聽fd講某港島東大行好似31k
我都想轉工, 做consultant真係無乜正常生活

某L字頭大行好似係30k都冇

一個字，慘

巴打
黎緊我考qs part 1, 有無咩要注意？

係main con做緊打雜，去開下會，做submission，睇site progress，幫手落標，得19K，狗也不屌

巴打邊間 考完有30k
L字三十都無 做警犬好過

巴打你係咪HD 畢業?
我聽講AQS宜家 22k
考完牌升PQS 40k+ 喔

其實我都想知市場大約offer幾多。
起碼搵工填expected salary或者比人壓價都知條底線

聽講上年都有差唔多三成人fail

係,合格率少過7成

上年出咩肥倒咁多人?

我係asso畢業再part time讀CEM(依家好似叫UCEM)先報APC, 所以遲咁耐先考牌 (今年, 即2016年考part 2, 今年年頭interview, 1 take pass)
40k感覺好似好高, 我覺得自己唔係好值, 可能我無咩自信

有咩要注意...我諗唔到 , 早d休息算唔算? 如果有字典最好帶一帶, 雖然part 1 d wording應該唔係好深, 不過保守d都係帶一帶穩陣, 費事解錯題
measurement嗰條如果你識用最傳統嗰隻taking off sheet我諗你應該都pass到
如果佢考E&M咁無辦法啦, 有咩大學/firm會教你E&M Measurement
MC同question都係問返basic concept / measurement rules同叫你check下payment, insurance, final account咁, 無咩難度(可能我做左三四年先考part 1所以先咁覺得 )

有無人知道

做野黎講好過L記 R記 算係人道 考牌都唔錯
小心L記某幾team既死肥佬狗公 同R記d呀姐呀

G仔快啲出offer啦

等到人都癲

入到就已經係叫緊糊

swxxtt做野正正常常無乜問題, 有朋友係入面做都無乜特別野

我身邊既同學大部分都入曬 L記同R記，得好少人入S記，所以就驚驚地囉

G 記真係咁好嫁 不過好似請好少人

邊間g記？

aqs邊有22k 上年都係得17.5k 今年應該都一樣

聽過有個case喺有人part 1 part 2 一齊考，pass左part2但fail part 1....

Part 1 既Measurement 喺重中之重，你可以留意下marking scheme 點俾分，你會發現只要你格試啱，demonstrate 到俾marker睇你喺識用dim sheet take-off，transferr; 識得做VO有addition omission ，用contract rate/pro rata rate，你啲數take錯哂都可以攞到起碼一半分

*格式

有冇啲除左讀書，考牌同搵工既野傾下.....好似來來去去都喺講呢幾味.....

大家對於新昌今日停版有咩睇法？

L出左post請人
上個月係R出post請人
兩間都係請all grades

我估係金仔

似係賣盤, 之前已經傳捱唔到三個月, 要做靚盤數
(發夢果時聽到)

G仔定G記
G仔入到就fatfat唔駛憂
G記忙！又要rotate去做civil work（以前）宜家唔知駛唔駛

希望有人接火棒啦，唔想做liquidation 既final account 呀.....

屌, 我都有個跟緊, 仆街

一寸巴打m+ ge consultant?

咁新昌同佢啲subsidiaries 都好多盤既

Lm
想知 ws2，點行好
求指點
今年grad

到底G仔幾時先出offer 架

政府BS Grad

其實有牌入政府係咪好過無牌咁入？
定係越早入越好？

利申：做左六七年QS, 成日ot 好惡頂

做consultant無牌？

未考
之前喺舊公司 hea 左好耐

有牌做professional grade
冇牌做technical grade
好大分別
當然professional grade黎講,牌只係基本

part 1 都唔pass, 其實做qs好大危機wo,
一個唔識度數既qs點check野
假如果年考elec多人肥就話正常

有牌愈早入愈好 橫掂幾時入都係由point 31開始！

話唔埋今年真係出elec

thanks
不過唔知係咪不定期咁請人？

If you are not graduated from hku or poly (2nd up), chance is slim

有冇人知上年bd g仔幾時出

why city cant ?

因為poly 同hku 歷史悠久，入到政府揸旗ge 都係哩班人，咁要建立勢力當然要搵返自己人
比d 時間等city 果班上

岩岩search，政府QS有ASD，housing， highway
但係咪好勁先入到 係咪無其他dept喇

pro grade仲睇呢d咩

你個名

They observe your career history and your academic performance.
To conclude, not that easy to enter govt now

聽講
Housing 宜家已經多數請女人做Q
都唔明班Senior Q佬諗乜尻
到班Q第時升Senior
有j 就慘

希望asd 爭氣

Ching, you are quite familiar with the market situation.

Now both asd and housing want girl.
If u got a J, u needa be very outstanding

If u got a J

打過去問 佢答未知啊

年年都係7月嫁啦唔係嫁咩

各位qs巴打，如果中國佬同俊和大家出offer都17k, 點揀好，d朋友話中國佬學唔到qs野，但俊和個名出哂名惡做

利申:兩年經驗aqs

俊和，聽講俊和仆街係對外。對員工還可以

假假地都叫打嬴誠哥
為contractor 建立威信
btw 宜家唔係叫中國誠 ?

單野都打左好多年
俊和比中國佬我諗好少少, 不過做野真係好講際遇
同公司有人可以做得好開心, 有人做到死, 睇下你跟邊TEAM

其實衣家就係俊記想走，但佢最高都係咁，咁岩中國佬出offer

衣家都做到冇咩心機先想走

轉下環境試下囉, 做野講際遇
中國佬有雙糧都OK呀

衣個都係原因，錢黎比中國佬真係好D，有雙糧對比老俊份bonus真係完勝
D

而家仲有邊間大CONTRACTOR有雙糧?
以我所知中國佬, 有利都有

其他主要都係performance bonus
btw 新世界，新輝好似都係?

精進, 新輝都有
有幾間大陸佬公司聽聞都有, 反而香港人公司濕鳩孤鳩寒多

如果白紙想入行讀ucem定Ive

利申 三大本科 便左一年野覺得冇前途想考牌

搵左公司請先

各位qs巴打係咪rics易考好多

有冇人個知HPA間archi firm好唔好做
見佢請緊BS

I do not think so

又嚟爭飯食

好難搵到公司請白紙 我見vtc 有d surveying 嘅certificate, 好唔好選之後博人請

其實你知唔知讀完嚟都冇哂job做
有都唔會請你先
個個話好市又想叉隻腳入嚟

你咪HKIS+RICS雙槍考試下囉

進行中

雖然我bs

巴打好rich
我報左hkis諗緊報唔報埋rics
At least唔係考試

多數人都話易D
%都好似高D
BTW, 如想入政府,佢地只認HKIS

黎緊考part 1
要準備啲咩documentation 交上去
log book dairy 要寫幾耐
deadline 係幾時？

萬分感激

精進呢間公司點
見佢瘋狂請人

之前出高價請人, 你當做幾年搵快錢好啦

點解只係當幾年搵快錢?
同埋出高幾多%??
好唔好做?

guideline寫到清清楚楚啦
大個仔啦 唔好下下問人

hkis認可/唔認可speed award ，好似冇咗下文

希望巴打比比意見 6月尾返main con aqs(本身拎住廢鳩八大engine degree）公司講到明同意我讀書，批準我早走 想讀返個master/pt degree考hkis 想巴打比d意見幫我分析下 而且想讀書彌補下我白紙一張
1. cem master
2. Hku msc
3. Polyu speed Bsc surveying
4. Cityu msc in construction management (rics)
5. Polyu msc in construction and real estate (rics)
另外會讀PCQS進修下，同埋hkis routine好似有個3年做member嘅system，但要人幫你開logbook
有冇巴打可以幫手分析下邊樣好d同埋易入d？

聽fd講打上去hkis問
話7月先知

點解唔早d出
今年bs環境係點？私人firm嗰邊好似有d靜咁

搵緊工轉做業主，consultant都冇回音

有冇人比d意見

本身讀咩engine? 本身有degree 就讀master 啦，想行三年path 既就send email 去HKIS 問，個個case 都唔一樣

Master難入 hkis打左去問佢都係講返上網見到嘅野 話搵member同counsil簽名

今日L記出左加人工 加得好少

今年唔駛遲兩個月喎
R記唔知會唔會做返兩個月呢

巴打我想問civil fg 依加仲有無景？

如果唔做AE 仲可唔可做其他職位？

早返兩個月*

依間野出手有多過咩
少年你太年輕

fg consultant算出

算出手比較多

若要生活好 咪撚讀civil
若要收入好 咪撚做laxgdxn

唔通RXB果d又好好咩

L記有幾多%?

你睇睇本身個degree可唔可以行兩年條route考牌先
另外，竟然你話想考HKIS，姐係第4同5可以勾走。

UCEM master自學，不過快。

HKU MSC要 Degree CGPA高，有second up，2年畢業，只認QS。

PolyU speed 收生要求低D，不過要讀4年，但大機會HKIS GP/QS/BS 都認。

各有好處，不過既然有Degree底，試下攞個master都好既。

唔該巴打先 另外想問做main con考hkis係咪難好多同埋做main con要升上去有冇必要一定要考牌

non-cognate degree要行3年先考到, 其實你本身有DEGREE唔洗再讀都可以行HKIS APC
讀邊個最緊要睇你想唔想學野, 學野黎講得3最正統, 但時間長

subdegree 唔係surveying會收咩？

我都係偏向speed個個 唉有心讀都未必收

會, 你本身有其他MAJOR既DEGREE都會收

想問Ive hd 升學簡Ugc ， top up 定 在港海外大學課程？ 求指教

變左升學post
我想聽多啲bs野呀屌

呢到有冇qs轉左行或者做緊claims consultant ?

岩岩考左牌 諗緊黎緊條路要點行

想問下asd qs

其實QS CONSULTANT唔洗OT既話都算好做
可惜現實係.......

呢個POST有無GP人 想知多D 關於GP既野

Agger

same here

唔好玩啦做qs consultant 唔洗ot

Same

same 做到想轉工

You need to be very sharp in commercial and contractual to be successful in claim consultancy.

巴打做緊？
方唔方便telegram 傾？
My Tg: jojo1278

想問下hd asso 咪多數無人肯幫log book 既，禁假如我拎到其他ugc degree,eg property management, 禁會唔會有人肯幫開log book,in bs situation

想問下考到牌移民澳洲/紐西蘭係咪易D?

識人做過, 本身個人要SMART+對CONTACT & LAW非常熟
鐘意閱讀+本人個人做野小心

工程撚都有諗過轉做QS.......

諗下好啦 呀豬呀狗都轉

做野見過d冇讀過qs既做qs
質素真係...

I am in this field for a long time. Unfortunately I am not familiar with Tg although I have the app. How can I add you in the app.

見過做marketing都要幫手睇圖落標
連BQ同SOR點分都唔知..

consultant都有一堆人可以五點幾就放工 不過唔係我 好睇team同個senior識唔識捨走啲野比其他teammates

係telegram 入面個search box 打返我個id就搵到

不如開返個telegram好過啦

推

G仔幾時先出offer

BD HA快啲打畀我啦

有冇巴打識BUDA <Buried Utilities Damage Avoidance>呢間公司???
想請問佢做個個範疇有冇前路 想轉行 但又唔SURE有冇前路 唔想又哂一年

專做underground drainage既works/inspection
好似如果塞渠
就會搵呢d判頭做High pressure water jet
有時如果想了解一棟樓既condition或者做MBIS
都會搵呢d判頭做drainage inspection

不過同測量就不大關係
你本身係咩科嫁！

有冇人有measurement notes 新入行想返工之前溫習下

巴打有麻煩通知聲

地盤環保個邊 濕９ＩＶＥ仔

巴打點睇戴德梁行 岩岩收到email叫我in intern

Intern幾好做 做過兩個月

interview有冇咩特別要準備

留意下關於樓市嘅新聞 有sense就ok
其他野就同普通interview一樣

戴德梁行都叫係big4既估價行
valuation最大好似係佢
入到去都學到野, 工作量唔算多 唔會OT
想入GP呢行都可以考慮下
想知再講。

琴日in咗 都幾casual 總之帶齊文件同相
都係問吓你鐘意GP邊個subfield 有咩 career goals 個啲 同埋問吓 personality strength weakness 個啲
巴打加油 同埋唔洗驚 個hr好nice好好人

依家輕鬆過以前喎

好驚

不過可能每個人問既問題唔同都唔出奇

我做intern果陣見人好忙咁喎 好似痾尿都冇時間

🙈🙈最緊一個final acct係祥興，淨係覺得佢d QS亂黎，關唔關事都擺上黎claim VO

一年年同睇咩team
有fd PRC得閒到日日叫悶

唔知巴打係邊一年做intern 上年我做個陣啲人痾屎痾半個鐘都無人理
好似各有各做咁

之前問左未有人回我，再問問，想做產業測量gp, 有冇機？ gpa 大約2.幾

咪玩啦得果2.幾想有人收你？
讀多幾年top up 出國讀個行都收哂皮
依家出嚟搵工做好過啦

2.x ugc?
3.8都未必有offer啦

聽講Mortgage valuation 好忙

做mortgage駛鬼讀測量 dse/中七畢業都識做 train返兩星期

想問下qs 4年幾經驗
Hk top up degree
考hkis成數大唔大

考試過左咪得

邊間係請part time assistant qs 想係summer 返

唔識人邊做到 大多數PT係長期PT, 唔係SUMMER短期形式

有冇gp 師兄做retail leasing 可以分享下有趣野

唔識人

白紙可以點入gp行列？

溫書靠自己 無話大定細

白紙想入行qs，main con幾時開始會招聘QS學徒?睇左幾間公司都冇

因為班畢業生都搵唔到工

Consultant 就大把人搵到 contractor 真係無乜

都水尾仲會請你咩
發少陣夢啦

啲白紙同升學撚佔領咗個post

agger
反而無乜人講下行內野/指點下d做左無耐既後輩

我做左無耐已經覺得香港建築界好濕鳩，好多閪人

做E&M既QS好唔好？
利申：做緊fit-out 入行半年

見你地成日講工程/建築界咁多閪人
開始對 BS/QS 有啲卻步

有咩行業無呢啲人

雖然係咁講, 但 construction 好似聽得特別多咁

因為建築呢行特別多鑊氣, 又乜都要講求快

既然多鑊氣, 就梗係要識射, 所以西人特別多

建築工程界
最叻就係拋波波
最緊要將自己個波拋走
當個波拋到你到
你咪覺得上手正乞衣
當你拋落下家到
下家一樣會覺得你正閪人
最緊要快 唔洗咁多炸彈係身
將佢拋走曬佢

都明白既
其實係咪都同啲客要求愈嚟愈高有關 總係覺得而家啲大 project 成日都焗住要好快完工咁 但其實建築呢啲好多時無得話快就快
我都係趁最後一年諗清楚係咪仲揀 QS 好

其實qs bs一樣
根本係成個工程界既風氣黎
bs跟aa project隨時仲仆街過跟new built

巴打介唔介意講吓 A&A works 點樣仲仆街過 new works 法
係 technical 上既問題定係管理/人事上既問題多?

A&A通常個programme都好緊湊，可能仲急過new works
Technical上又比新樓更加多限制

Tg

無知一問 BS fg既工通常個job title 會叫咩

都係既... 始終個客點都會 expect A&A 一定會快過新樓做完，但其實要啲 existing provision 同埋 proposed works 夾得到都好難

巴打我冇用開tg 不過唔緊要啦

唔係啦 薄扶林
我都想自己係poly 而家去到penultimate yr都仲係好多嘢唔識
薄扶林除咗GP之外真係冇乜點教過嘢

前排有qs cpd暗串hku測量廢

thx 巴打, 而家明咗好多係咩一回事
但真係估唔到搬鋪 A&A 都可以牙煙到咁樣

唉
點解department唔爭氣啲

師兄 咁你覺得讀薄扶林做GP掂唔掂

我諗會好啲既 感覺上GP相對較多老鬼係HKU grad 但教學上都係麻麻地 連GP最重要既valuation都教得太general了
btw 唔知點解我覺得近年好似愈嚟愈少HKU fresh grad行GP條路 身邊個啲唔係BS就QS咁

唔小心打多咗兩隻字

講教學質素同師資好似又真係GP果邊好d

同意 起碼教得 valuation / economics 個啲真係 chartered GP 出身先
教 BS / QS 個啲就真係未必了

有冇巴打做發展商？

有野想請教

算吧啦 班prof跟本就大部份hea教等退休
宜家請埋啲人仲愈嚟愈廢 無眼睇

宜家全職教既 BS好似都無人有牌

有乜想知？

禁學會點認可hku bs

香港人真係好鐘意見邊行好搵，一鍋蜂湧曬過去
身邊堆讀會計，IT，BBA，物理都話想轉做QS

但明明QS真係唔好做，亦唔見搵得多
BTW今年QS個市相對上年真係淡左好多，FG人工沒加

留名睇過多3-4年爆煲

大學教書起碼要master, 但好多BS 人勁個啲都唔會想教書/唔使讀master證明自己勁，渣個啲讀19master 邊有料教人？

啱啱check番 得前HKIS 會長同一個part time有牌 其他都無
Btw 其實之前有人問過 professor 佢地覺得無牌教都無所謂wo(GP,BS,QS都係)

可唔可以tg 問

tg: hihinike

我下年final year, major account
但又想做產業測量
想問下讀咩master 又或者讀d咩course會有機會做到呀？
定係放棄算

呢個post 都一大堆呢啲人啦
乜柒都唔知又話要做白紙入行問讀咩好

HKU 有Master of Real Estate

啱啱去咗數 真係得幾條友有 BS 牌
少人都算 最離譜反而係唔知點解有牌既反而多數都教唔到重要既 course
你講嗰個既前 HKIS 會長淨係有份教 internship course 入面既幾堂 BS workshop 完全浪費哂

其實係咪 HKIS 負責 review accreditation 嗰班人鬼掩眼

某位教law既qs其實教書算幾好，可惜佢d堂得三四堂係同qs有關

我知你講邊個 佢教書真心正 好少走佢堂 (其他個啲 prof 我都走咗超過90%)
如果佢可以教多啲 QS 嘢就好

讀account做gp既business valuation/ ipo/ investment果啲無讀過測量都無咩所謂

我覺得最反智都係management個d

得罪講句BSc(Surv)根本垃圾求其一科BA(Arch) BEng E&F 都可以屌打

ive邊科有qs讀

今日第一日返一間e&m main con
但金門fellowship比offer我
而家唔知應唔應該過檔

而家金門intern係咪好少return offer?

我想做E&M

緊係做金門

有得做金門仲唔狗沖

個啲 management theory course 真係終極垃圾 course 教埋啲咩 classical school 請班人返嚟竟然可以教呢啲同測量完全扯唔上邊既內容

management走堂是常識吧

agger 我都差唔多走哂咁滯 但唔明點解有啲同學都肯照返

有冇人係俊X做緊qs?想知入面係點..工作氣氛/文化

呢家先搵intern係咪太遲

有d intern翻緊工喇喎

一d都唔遲

下年呀嘛你講緊?

我係外行人入左qs呢行
qs呢，就係周身刀，但唔係張張利
乜都要識d，好多野學
多野做，因為有個錢字既野都關你事
但做得好唔會有功，反而成日要背鑊
想入行既真係諗清楚好d

agger
唔洗咩鑊已經好好

不嬲有渣公司長期有ads
都唔知係唔係真請人

我想問地盤D測量 要讀過先可以做??
有FD 話白紙都可以去做

究竟一日有幾多個人問白紙入行嘅問題

邊款測量先

屌番去U汪香討問啦

law真係好難...有陣時啲case個concept 好難明
都唔知點先叫岩同錯

揾本law book 慢慢睇，其實幾有趣 我law得b+

CONTRACT同$都係關QS事
但做得好無人讚(事實QS呢行除左做好本份都無野可以表演)一有野錯就比人屌
其實我懷疑QS呢個行業係為左揹鍋而生

明明一個好既QS可以幫成個 project 慳到錢 / claim 到錢
都無人讚? 係咪啲老細當咗應份

做contractor qs如果做得好，聽講bonus真係多d
consultant就算鳩數啦

CONTRACTOR單PROJECT蝕錢好大機會比人郁/比人照肺
CONSULTANT就真係

qs 做得好可以做pm
不過只限contractor

qs比其他engine archi難啦 做pm

qs講technical一定唔及archit同engine
係好在樣樣都識d囉

你technical勁e&m勁consultants會好願意請你

睇team, 裏面qs 係做contractor 果邊

推一推

hku msc cpm(qs)通常收咩人多？
收唔收fresh grad？

依兩樣野勁，不如做MC/Sub con, 洗咩做乾收銀

搭單問
有無人都收到HKU part time master QS offer?
一齊吹下水

講下自己背景，做左幾年嘢但零相關經驗，本身想搵D 專科讀下所以揀左QS

之前做發展商個巴打搵唔返

又係白紙

hku bachelor教qs已經少
master就更加少，連construction technology 都係得最基本果d

我諗住讀完成個master 或者完左第一年報下QS 工
無master 喺手更加難入行

當然我都預左master 教既野好有限, 會自己睇下其他書咁

白紙一張睇書其實好難明，得閒上吓 HKIS 啲PQSL course， 睇吓 HKIS 出嗰啲小冊子仲實際

好似係

Thanks 巴打
望咗吓, 暫時hkis 既PQSL 似好advanced, 好似唔太啱我
不過我會搵吓小冊子

下個post 整個faq

你理解能力有問題？

仲入行做qs 把鬼咩 而家搵份岩心水既工愈黎愈難
就黎變番07 果年咁嫁啦

有咩想知？

利申：做過幾年

老實講，依家出黎做嘢如果無專業資格 其實得番入政府呢條路叫比較好行
連做銀行都愈來愈難撈

依家國際企業寧願喺大陸請人都唔請香港人
所以好多工種都搬咗上大陸
除非個工種喺應付內需啦
所以唔止QS, 測量, 依家大把行業咪一樣愈來愈難搵心水既工，但QS / 測量起碼唔會死得咁快 話晒叫有專業資格

hkis出果幾本彩色書仔幾好 簡簡單單咁介紹qs既範疇
宜家QSD啲PQSL同CPD好難報好快FULL
利申：一年無上過CPD

日日有你呢D白紙報MASTER以為輕輕鬆鬆入行
唔死都變死

唔講讀完識唔識做住
每年有幾多本科/asso/hd畢業生爭緊工又知唔知
依家啲人一聽測量就立即人又講我又講話前途好呀好pay 呀
結果引唔少人嚟做

城外的人想衝進去，城裏的人想逃出來。

屌 你地唔好活喺自己個世界啦
測量好過好多行業亦都喺不爭既事實，我講既喺前途待遇，問題喺competition 愈來愈大

都喺果句，大把行業一樣多asso HD 爭, 工程何嘗唔喺

我入黎都喺想問下呢行點，你地就話個個白紙又乜又柒

首先我又唔喺無做功課先問，其次我無話過入行輕鬆，都俾你地串真喺覺得你地好on9

你覺得我講錯可以俾意見糾正我講既嘢同諗法, 唔好一味喺度串9人, 睇到我把鬼火，好似同班小學雞講嘢

仲有，如果你地無諗過用前輩身份同其他人分享經驗，淨喺想自己圍圍圍，唔該下次開post 寫明老鬼only，你唔想講我都唔想問

其實 Master 唔係俾白紙讀俾咩人讀

其實有幾多人係大學選科時係為興趣或知道測量實際做咩至揀呢科？

自己諗下hku surveying intake只低law一分
poly surveying個個本身夠分入hku三分二學科而揀poly
會唔會係為興趣

一定係 HKIS 推廣有功，觸發到大家對測量嘅熱愛

ps: 記得月尾交會費

我係為興趣想做GP而大學選科揀測量
畢業做做下GP轉做QS直至現在.......
宜家仍然對GP有興趣，不過加埋睇在$$$$$$份上做QS都唔差呀～～《

我都係 QS

升year3冇intern gpa又低係咪收得皮

雖然好多人話QS悶，但其實我幾鐘意做QS，個人捱得悶
人工同前途其實唔差，競爭大左，而家讀非QS degree出身難搵工

想問如果冇讀過QS 冇DEGREE 入工程物料qs 難唔難入行 同埋前路係點
麻煩哂

Ive

又hkis又register surveyor ,12月重有個rics，交會費交到窮

巴打公司無得claim會費/RPS費？

agger, 以前渴市既時候啲同事係讀property mgt, account, civil eng都請
宜家白紙要搵真係難，白紙去做d mains term contract還可既，想做廉價度數又唔夠i大畢業生爭

而家IVE出黎既都只係日做夜做度數廉價勞工
白紙既自己諗下而家入行會點
人工一定唔高做既野又未必岩，理想同現實既落差要有心理準備

其實如果要比，你拎醫生牙醫律師 同 測量比係無得比嫁。

GP 可能可以同BBA 呀 QF 呀個啲比
BS 同Arch比都係無得比，可能可以同Engine比
QS 要比一定係同Acct

Survey呢個field 可以話同大環境都係一樣，競爭愈黎愈大，但老seafood係樂見其成嫁，大家既common interest 未必咁common

但都理解未上岸既人都會有好大既排他心理，大家體量下

成個工程來講，我覺得QS係入職方面，個行業保護性真係太低

由其宜家學會班人上曬神枱，為左呃會費，除左緊守Passing Rate，基本上係亂Accredit新開課程，亦都唔介意大量非本科人入行

單純講Thei個新Qs degree課程，第二年搞，零畢業生，課程極HEA，係，沒錯，個搞手係HKU個大佬，但都沒可能咁快認受阿

仲未計IVE工廠，每年量產300人以上，再加埋Shitty ASSO 50個，Poly HD 50個，Degree 200個，根本成行，長遠來講係消化唔曬

今年新畢業生人工已經跌番落16.5K，同埋依排想轉工，留番下Jobsdb，每日得番一至兩份新工

工程週期有起有落，三至四年後，經濟一差，個人覺得Qs人工起碼跌30%

遲下開埋affiliate membership測量本科撚可以等食屎

Affiliate membership其實除左係錢之外，對學會嘅幫助係邊？我睇唔透

疊馬囉, 威囉

人數就係力量
人多至俾到更多人知學會嘅存在
知道你嘅存在至講到認受性
係唔影響Full Member 嘅門檻下自然越多人掛HKIS 排頭越好
同國際或國內機構合作
人地分分鐘識 RICS 多過你 HKIS
正正就係因為人地夠大

以上純屬斷估

如果fresh grad 有R字頭consultant 同 禮x contractor firm offer 應該點揀好
唔介意返星期六 做contractor 真係好難考到牌？ 求教

識人grad直入判頭
兩年1take pass

做金仔就係既

1唔1take好多時都係睇個人同好唔好運（筆試開正你最熟再加面試無遇到killer)

收夠數咪。。。

Ive仔2點幾gpa想升大學 仲想升專科
曲到圓

講得好

同問
IVE 2016GRAD 做左一年野 想讀返個DEGREE
讀TOPUP 定CEM 好
CGPA 3.26

補充多D QS GRAD

Bs asso仔畢左業兩年 做緊乾收銀
但做極都係BSI 心灰意冷

聽聞affiliate member 同樣可以投票選選舉委員同功能組別，上年踢走咗謝xx換咗姚議員，咁學會咪想加多親中member.

想問下bs fg 人工應該開幾多

唔係corporate member 應該唔得

push

Push

Fg搵唔到工
等乞食

Same here 巴打咩stream

得RICS membership都無得投

tg ok?
tg: hihinike

下年fg qs想問下係咪如果唔入大contractor/consultant 好難考到牌？

無tg, 有咩係度問

hi
考左牌未先入？

17 分I大仔正式俾hkis accredit 哂5個stream

hkis 網頁已證實

囡囡黎講L記都算幾高質

曾經上過去R記, D女麻麻地喎 係咪我咁岩見唔到靚女

但係聽講靚女同mk仔多數揀R記

咩stream background

唔講啦，OT 都幾例牌，平均1個鐘左右，但搞緊land bid又或者tender會chur 好多，凌晨先走一定試過，不過都唔係經常既

bs

mk仔都會做qs讀測量

MK仔又唔多覺有

係咪R，L兩間都無OT補水

R同L有

兩間都有！R多啲

R同L分別係幾多

L記一定最正 S記都唔錯

in 左一個星期多了

無影

In 邊間，有機會幫你收到風，都識d人

巴打你有冇tg?

tg: hihinike

華x係咪好惡做成日出post 請qs
d人被chur乾之後就走 所以又出又入？

指甜甜

讀緊surveying degree year 2
intern應該揾咩類型 mc/sc/consultant
個人偏好qs

要七年經驗果個post?長人累月開住都未請到人

應該係chur乾一個再炒再loop

有牌入埋業主一定好做啦

有牌起碼3xk ...

做業主果班刷鞋仔

Increase Membership

The HKIS is preparing to expand its memb­ership base by invit­ing qualified profes­sionals and practiti­oners in the building and real estate in­dustries to become Affiliates. A forum was held on 24 May to outline the concept behind the Affiliate scheme. We will fi­rst consider surveyi­ng professionals from China who are unab­le to take part in our examination syste­m. This may create a good basis for a ne­twork of surveying professionals in China and facilitate par­tnering with the HKIS members practicing on the mainland. An EGM is scheduled for 20 June to amend the Constitution and By-laws. I strongly appeal to members to attend and vote as we need 100 members to constitute a quor­um.

Moreover, we will al­so explore and assess other possible mem­bership routes. We will look into cases where experienced pr­actitioners with qua­lifications equivale­nt to those held by our members were not previously able to obtain the HKIS memb­ership. The study sh­ould lead to proposa­ls being drafted for consultation later this year.

個牌越來越唔值錢

專業人士喎

之前仲同RICS斷交, 所謂既專業人士

同人地Rics斷交，之後俾成堆強國造假工程師入會，但人地又唔交會費

可唔可以柒小陣？

List of HKIS Members Expunged for Non-Payment of Subscriptions 2016/2017

母克勤

QS 其實業主都唔係幾好做, 通常qs team唔會好多人，但要serve好多project

董士波

鎖庫
一聽就知係QS界嘅翹楚

依行真係好多獲氣，已經好小心，但總有中地雷既時候

x2
經常中伏

x3
今日先中完

出黎做冇耐？

熱臉貼在冷屁股上

點解咁講？

屌 早知唔報HKIS
而家唯有報埋RICS

衰咗？

有fd 做4叔，準備閃

原因呢？恒基邊方面比較差

唔識人邊會有得做

詳情唔講喇
勁黑仔

見完份main con 工 紅底既
通常幾時有offer

小弟今年asso grad 個gpa 應該入唔到ugc，想入bs，讀speed ft bs degree 定cpe好，定係仲有其他途徑？求各位指點thx

利申：hkcc eng

算吧啦，第時grad左有排你做

Ching邊間？

唔好話pt
ft都唔撚請啦

agger
今年各大consultant都無乜點請fresh grad
pt就算數啦 唔識人點會有呢d位你做咁筍

新輝 做aqs 大家覺得點?eg training 人工 同ot情況係點? 你地會做consultant定新輝?

利申fg

跪求大大們解答

前幾頁都有fresh grad揀邊間consultant好

consultant 等8月fresh grad返左工中伏走人就有位架啦

qs consultant肥上瘦下

點解講到個市咁差
但 FG 講到好多選擇咁嘅
係咁問邊間好

一直覺得講邊間好無乜意思
最影響嘅係跟邊 team 同跟咩 project
呢啲 FG 基本上係唔會知
就算係同一間公司做都答你唔到
因為佢都唔知你入邊 team

講得好啱，even大公司D notes都可以有明顯錯漏，跟啱好上司好team先係最重要。

agger

我唔明點解仲會有人要轉行做qs

好好地考下紀律部隊 散仔都19 20k
你有degree 好好地做幾年升柴 有宿舍

點解要做qs 又要再讀qs degree/master
又要考牌 考到都得25 26k

感覺呢d好睇運氣

呢個真，出黎做野好講際遇，特別係consultant做咁多大佬咁多team，有chur team 有 hea team，有人日日準時走亦有人晚晚10點幾11點走，有人成team日日有講有笑做到好開心，有人成team個個鳩屎又仆街日日比呀頭屌

consultant真係乜人都有，所以你話邊間好無乜意思，自求多福啦

仲有做大樓project同fitting out又唔同
做政府job同私人job又唔同
其實真係好講運氣同際遇

巴打講得好啱 身同感受 好有共鳴
有啲team長期無乜人走 有啲team成日有散水餅食 得高層同啲細無晒中層

agger
要做local私人大樓job先最fit到考牌
去到d team做civil/fit-out/大陸job都唔係太好

最慘係分你做mains team做3 4年都唔俾調team

想問下，如果有非建築degree入測量行做，係咪一定要讀返degree先考到牌？有咩方法可以最快可以考牌？讀hd/master得唔得？有GP offer,驚做唔黎

如果我係fresh grad被分去做mains
我諗我會遞信quit

有手有腳做乜唔QUIT

果欄

小弟本身揀左bs stream但係聽好多ching講近年bs個市唔好 所以去左gp firm做煙腸 好似做gp揾得多過bs好多 想知係唔係

明智

好想知有冇ching都係bs轉去撈gp 撈成點

巴打你都係bs轉gp？ 點解明智

知學會BS stream有人雙修，市旺做GP野，市況差先做番Mains

其實小弟未grad 冇讀gp野只係諗住靠份煙腸攞經驗 不過好驚兩頭唔到岸

點雙修 gp 搵人簽薄就話識人就得。 工作經驗方面點算？

想知hku surveying / city surveying master難唔難入？一般有咩要求？識gis會唔會係個優勢？

RSS SOQ

想問下BS FG個POST應該係乜

求巴打們解答

升sso難唔難

市旺個陣 又有人薦應該唔難既..

其實第時出返黎難唔難搵mc 做

GP一問
consultant firm, DTZ / JLL / Savills / 港資, 邊間好做d

無知一問 全名係咩？

我都諗過 不過rss好食好住 短期未諗過轉

resident site staff survey officer (quantity)

介唔介意講邊單project?

點解唔去細firm, 細firm通常都唔做mains, 因為唔夠人 (我老細就係好例子, mains, I/O job必推 )
但要預細firm忙到仆街不得止, 仲要咩都自己一腳踢
不過講真除咗做mains以外咩job都好, 其實係睇你senior肯唔肯放手俾你follow up / 試做一d高難度野
大樓job未必最fit考牌, 你諗下你兩年幾可能幢樓都未起完, 有時a&a / pure fitting out job呢d turnover快嘅job會學得更快 (I mean contractual, not technical)

係政府既post?

Resident Site Staff Surveying Officer Quantity

Originated from Government but currently under direct employment of the consultant for the management of the project.

巴打介唔介意telegram 傾傾
想問下有關rss既野
Thx

想問hd grad
survey officer (building)
幾錢到大約?

0
因為無人會請

main con想轉BS consultant冇人請

唔係正常都轉唔番嫁咩

有無爸絲考過ices 可以share下

KC txxg 咪hkis 成日講cpd 個個

呢間野你預乜都要做關你事一腳踢
簡單一句，做撚死你人工又唔高

有冇人可以答下我？

讀緊測量degree嫁啦，同埋有時都會幫手入政府文件。

巴打公司仲請唔請人，想轉工考牌

做緊政苦 想讀測量 但英文唔好又無底

英文唔好其實做好多工都唔得，搞好英文底先啦
如果正常大學grad/UE合格，讀既話應該無問題

巴打係咪當年報左master of cm果位？ 係舊燈

我係你就唔轉啦 你出返黎做都未必搵得返你宜家個人工
仲要辛苦好多

做緊workman 想讀書搏升

想問一下
原本bba hd讀完做左1，2年裝修（中間讀左2年topup但quit左）
想試下讀speed pt degree入行做bs
頭1年半做住裝修搵錢交學費先，之後搵份入門做bs無咩錢既工做到畢業儲經驗。
咁行法ok嗎？大概畢業後人工會幾多？

做翻裝修啦師兄 測量仲要bs

其實BS真係咁慘情咩？

個人黎講主要想讀番個degree同時讀d比較實際既科目，最好當然考到牌。
讀完bba其實接近無技能...
讀完考唔到牌真係要做番裝修既 測量讀既野應該會對未來工作（裝修相關）有幫助？

BS真係咁慘 ??

點解你地咁想做bs?

工程根本就伏

冇咁悶囉

難分真與假
無咁悶 屌你

GP 有牌做developer 好似32K 係公價(上年)
25-26k 應該只係consultant 係咁, contractor 應該多D....

做緊engine 仔, 有時都要掂少少QS 野......

讀hku msc real estate cognate degree 啦, 3年可以入紙考牌....

我會考，但未開始溫

仲有一個半月，兩位巴打努力呀

我本身唔係讀qs出身
但已經做緊aqs 有一年多 今年應該會再讀master

依家手上淨係得返cityu master construction management 嘅offer
有冇過來人可以俾啲意見 係關於個課程對工作上有冇幫助?

巴打我都準備同你一樣非qs出身做aqs 可唔可以分享下經歷 會唔會初期好難上手

我做sub con 阿頭因為都唔係讀construction出身 所以有時問佢都答我唔到 最緊要係你阿頭肯教你 先易上手
同有時上單時 覺得自己啲construction knowledge唔夠 唔太熟背後個工序 成日俾上家問番轉頭
所以先想讀番個 master or degree

construction knowledge建議可試做on site qs，再買書自己睇下，咁應該有幫助
再唔係問大學fd借notes睇

有沒巴打16年打後讀CEM，宜家同READING斬左纜之後，係咪好讀好多？

問過負責人，話容易左好多，一科得翻1Asgt 1 exam，佢話以前幾樣Asgt

cem聽講一fail左一科就無hons係咪真

佢話以前係 而家睇你 final year 拎到幾分，有40%就有3rd，但如果你得33-37.x%就無hon得pass

有聽前輩講過 話以前master同bachelor都好易肥
有冇hon 就唔知
btw 你建唔建議讀cityu 個master

ADORE

請問RVD請VO係咪通常都要有經驗？我本身major唔係呢邊，想讀返個course考入嚟，但如果真係只請有經驗我就無謂浪費時間
利申：現職公務員

舊年chartered o既qs路過
assessor notes不嬲都唔公開外傳, 可以試下問d charter 咗o既senior/老細拎, 因為佢地多數會幫手改卷

chartered 完係咪即加人工

成日被人撚狗咁撚

如果你乜都唔識入去讀其實都係紙上談兵
唔係話無用, 個COURSE OUTLINE上面某幾科都有用既
但唔好期望一讀完乜都識哂

assessor notes多數都係搵公司比SOURCES
所以D人話CONSULTANT易D考牌其實都係有原因, 起碼考APC既SOURCES多D

我大學major揀左gp科讀，出黎做GP之後轉QS，白紙咁入consultant慢慢學，頭幾個月係難上手，construction technology又唔勁，出標smm又唔熟但好彩有model bill，以前讀書無諗過做qs就hea睇smm同sfbc只為應付考試過關，跟到一個好既senior好重要，仲有睇你接觸既project係咩，自己算好彩做new build，又學到正統既野，到宜家做左四年已chartered.. 想知再講

Chart完其實人工係咪無分別

加咗少少咁啦

跟個好SENIOR真係幾重要
跟著個濕鳩又唔肯教野既真係會做到無心機

做緊sub con 對上senior係老闆啲親屬 唔肯放IP

做緊sub con 對上senior係老闆啲親屬 唔肯放IP俾我做 淨係叫我報細tender同執breakdown 到睇完書同睇返之前啲project 仲有少少嘢唔識 再問佢又叫我問老闆

巴打們有冇試過真係搵supervisor傾試下做其他job/其他範疇既野？
最近我填logbook發覺experience偏左去某幾範....

我本身有非construction ugc degree

一畢業無耐就讀CIC轉行course, 讀完之後好好彩比間consultant請左

進修方面，我讀緊polyu pt surveying degree，而唔係讀master

做左兩年幾，so far做post contract多，想試多d pre contract野

會考黎緊既part 1

同人唔同命 我讀完CIC 冇MC/consultant 得sub con請
發覺身邊有兩類人 一係叫我讀degree 話應該惡補個底先
一係叫讀master 話快快手拿牌

我都準備讀 想問巴打覺得speed個degree有冇用

Speed degree個課程跟polyu pt, 會學齊qs bs gp 既野

頭兩年主要係bs and construction technology

因為要包晒3範，所以唔會教得太深入，做野學到既可能仲多

睇返speed個網，hkis認左speed pt surveying

有無用..睇你點睇.
我覺得幾好，可以識下BS and GP野(本身做QS)

巴打可試下apply small size consultant
做一至兩年應該可以轉返上mc or consultant
代價係人工低同埋好有機會做mains and small scale fitting out job

讀書方面，如果你想係呢行打滾好長時間
4年degree and 2年master分別唔大
況且你有ugc, 可以apply APC category C考牌，唔需要讀完書先行APC
以我意見，degree學到既野會多d

IVE PT Surveying HD想駁SPEED PT Degree有無機 ?
而家過咗兩個sem keep到CGPA過3.5
不過驚兩年後讀完輪到SPEED唔搞PT Degree

我都係黎緊做aqs先打算讀 換句話講主要係學佢qs野

Part 1其實好多都係日常做開既野，睇下past paper練下做多d，跟番正统格式已經ok

要睇你有無時間讀，4年其實都唔少野

我今年都有報，9月開始讀，但4年真係長左d，我仲考慮中 返學時間同workload如何？

我都in完 巴打咁快收到offer

我六月頭收到offer，交左留位費，但仲考慮，始終一讀就4年，我都只係求degree，大把出面快靚正

咁撚勁 巴打有推薦信？

無

有冇諗cem or cpe?

CPE太學店啦

絶對有，cpe快靚正，cem最自由唔洗上堂 巴打有無咩意見？其實我仲想將來入政府做，考慮埋政府認唔認我個degree

將來入政府做，考慮埋政府認唔認我個degree
而讀Self Financial degree 一定要係政府 IPASS 認可degree 先好去報
之後先再+讀埋 cem or cpe master + 考牌

我都有諗過cpe同cem 身邊有人讀cem msc 佢話難入難出 要自律性好高 至於認受性
入政府 好似讀返poly比較隱陣

我本身有個non construction related degree
如果想入政府做 係唔係唔應該讀 master in cpm
讀返degree 會好啲？

我係ipass搵唔到，無part time degree

你要問 cpm 佢地可否用 non construction related degree 入 master 比多 D$$ 解決
若不能就要讀返個degree

政府只會認 full time degree
除非係八大本部既part time degree

巴打，我本身返full time job，我一定要part time 讀，者係我點都拎唔到個政府認可degree?

入唔到政府咪入 main con / sub con 儲經驗先lo
之後儲返5,6年咪 in 返政府工lo

本人做緊fitout差唔多2年 依家想轉去做new building可以有咩途徑 已經send左cv幾個月

gp 失緊業

Ive G 失業

認同巴打既方法
唔好諗得太複雜，part 1既考試係預你做左一年掂過下啲基本野例如vo assessment, payment valuation,數下日子之類, ，唔會預你識得好深入
跟返正統格式，呢樣好重要！攞分係呢啲

儲左五六年就唔會想in返政府工SO減人工

做左四年MC AQS可以叫幾高

sfbc明已經好好 下一步就係鑽研唔同clause既關係
measurement好難掂晒咁多個trade，做consultants都未必有機會
唯有自己睇熟smm同pastpaper, 同同學仔/同事研究下, 至少有啲基本既要知, 石矢板鐵既板都有好多野可以慢慢睇

巴打係咩背景

岩岩Ive fg咋 金門offer 18k
4年可以咩價 如果冇degree 其實degree緊要？

其實city已經俾咗 offer我 但始終覺得個課程唔多qs嘢 所以先會諗其他surveying degree

Quit U

師兄 如果俾你係同樣情況 你都會轉讀degree?

做左四年都係aqs?

如果做咗4年都係aqs, 人地會得你個人可能有問題唔請。正常aqs 只係1-2 年

有冇巴打可以講下degree fg qs 出黎做mc consultant 政府有咩分別 人工 考牌
利申 仲讀緊書 好多野唔清楚

記得交會費
30/6 後要交附加費

你睇下將來是否容易揾工先轉

想問下bs grad左依家應該點搵工
好似無乜position真係叫building surveyor咁既

developed elevation即係拉直後既elevation
幻想下sheet pile好似folding doot咁有得拉直就會明

Basically you measure the plan length time the depth to get the area of the sheet steel piles

測量學之誤解 (Surveying)

繼續吹奏bs qs

19測量都好吹奏 係咪consultant驚死ive都出唔夠廉價勞工?

條友小學雞嚟

似係仲讀緊書

佢自稱喺hku 讀咗一個sem就quit 咗
咁快喺度認屎認屁扮大佬會唔會快咗啲

本身測量依一行已經夠公廁，仲要係咁水人入行

我收到city同poly offer ，邊個好？

睇你想行邊便

讀咩?

呢到每位都係考hkis?
做building 野多？

qs 或者 bs

一定係poly

有數量清單總價合約 係唔係唔同一般pure lump sum
英文即係lump sum with bills of quantities?

如果係lump sum contract with firm bills of quantities

Drawings同現場一樣，但係BQ係100m，現場度左120m
要按照個rate另外比返個20m錢?

Poly for sure

岩啦，做bs日日帶埋全屋番工啦

係

qs咪一樣

測量就是賤

同問Cushman & Wakefield
不過有2年exp.(做過某政府部門), 想apply valuer
應該可以叫番走既價？

btw, 呢間野chur唔chur

大sub仔 sqs
值咩價到？

我個fd有得in ASD contract qs， 佢冇連登 acc，有冇巴打有咩貼士比佢？interview大概問咩？

我做左leasing 5年，讀緊poly master of contruction and real estate, 下年grad, 最快係考RICS邊條path? 我應該係考GP入面既commercial property
洗唔洗開log book先?

Aqs入buildkxxg定俊禾好？
唔識揀

你FD幾多年經驗??
C+幾??

佢好似前兩年 charter, 巴打知唔知in個陣會有咩野問？同埋做滿左一年大唔大機會續約？

幾時報架之前無為意有post開

問下佢先知喎，有冇巴打in過？有咩問？

Bk
Training 好

暫時得俊offer 未有bk
如果做幾日轉去bk
會否比俊blacklist

bs grad後最後走咗去做main con

Fresh grad 咩價？
咁多間公司 無話blklist既 但HR會有RECORD

升year 3 緊讀gp 定qs

上面又有巴打話其實無讀QS都做得返qs
其實我興趣就係planning 到 所以我有少少想讀gp
但係好多人 1來就話gp爆咗 or 難搵食

qs 呢就唔駛擔心grad 會無工返
contract 嗰啲就無問題
但係taking off我未必會好好

大家點睇

qs都唔係實有工啦宜家

做咩post？ PC ？

想問各位巴絲 自己咩測量出身
但想半工讀咁讀番個課程or考牌
有咩院校課程比較適合？

自己非測量出身

唔好話學野，跟著個唔好既，淨做都做死你

有同學grad左去做valuation 12k 7al，你自己諗
利申校友

好好彩自己係4年幾前入行
當時白紙 真係完全無關
估唔到而家讀個科都難搵工
大家比心機
共勉之

早幾年有手有腳都請
而家大撚把人 洗出錢請個街外人慢慢教?

不過有心做同無心做都好大分別 人地有眼睇
有個同事遲我少少入 又係白紙
做左四年都係萬四五 日日hea 又唔肯學

4年都係萬4，5仲做黎做乜
不過有無心做都好大分別，之前番過兩份個呀頭都係比埋d垃圾下欄野你做，又無乜點教，搞到我都無心機hea做
好在後尾轉左另一份間公司環境好兼做既野學到野

佢又無咩上進心
自己比較好彩

搵唔到工

乜背景？

垃圾ive fg

咩stream?

上年ive都係7月中仲有過半人搵唔到野做。
IVE太多人揀qs啦

巴打mc第8題錯左

呢題手快快好易答錯

連interview都無

各位巴打 ive fg arch 有咩好做？見左份bim 人工麻麻 想做則樓 又搵唔到

A9都錯

仲有B2(d)

GRAD左 屋企原因冇錢再讀上去

我BS都一樣冇工
太遲找咩都請哂人

rmit part time 讀唔讀得過？

而家信供應過剩啦？

其實仲有好多公司請qs
但 無一間要fg

有經驗qs都唔係同一級無得比教
宜家畢業自己睇路
以前白紙都請，宜家有cert都無工

建議你做1,2年野, 儲到d錢就半工讀
到時讀個CEM就得 (CEM都唔係好chur)
無論你第時走邊個stream
survey呢行要有degree先有機有牌, 但你個degree from邊度又唔係好care

加油年青人

巴打想問下ucem master難唔難讀 distance learning

等乞食

垃圾ive仔bs fg
一run project就on99咁乜都唔識

有冇咩書係進修必讀

NS可解讀做係一個人地過繼比你既仔

我冇讀過UCEM
不過見佢呢兩年promotion好勁
而事實上也有唔少人讀佢既top-up, or master入行
應該唔難得去邊
對比起HKU MSC real estate

pc

做嘢嘅話都係靠經驗
返consultant？
咁好彩可以掂pm嘢？

係
都覺得自己好好彩
同事都肯答我d問題
但做野既時候冇咁多時間去理解同消化
所以先上黎求書
或者notes都得

想問下咁多位 hkis只要有不相關degree都可以考牌 諗緊應唔應該讀ucem master QS 始終做野都會邊做邊學 個master會唔會多鳩餘左

我同你一樣 都有諗過嚟個問題
但我又諗諗下 讀唔相關嘅degree又可能冇人請

開頭都有諗過讀多個degree
但讀四年又好似太長
所以我報咗cityu個cpm master

做Qs?

做qs
同時報咗幾間 hku polyu cityu
但得city有 offer

有得讀點解唔讀呢
返工未必人人會有心教白紙

白紙最好自己出去再讀學下, 除非你自己閒時放工睇書自修

有冇QS師兄喺馬會做？

你想知邊方面既野？之前同佢地夾過幾單project 叫做知道少少

師兄，想知好唔好做比其他公司例如consultant，contractor, developer分別……

狗會班友好多都係射波多過做野

好多都要求多多好麻煩, 有D就無料就扮大袋好挑剔

agger
狗會班撚樣真係好難服侍

其實我想問做Main Contractor
係唔係比較難考到HKIS QS牌？

咁姐喺好做？我之前見過喺Supply Chain做嗰 D人, 但唔知點解嗰部門叫呢個名， 唔似做QS咁……

咁多位點睇knight frank
下個禮拜開始返呢間intern

大家做緊既公司有冇話點睇speed surveying program
諗緊rmit or speed

某firm某dd叫人讀rmit
其實係咪有1個人讀 hkis都有錢分

之前公司啲manager 都叫我求其讀過cpe Master/degree算

asso仔最後都揀咗rmit
見學會白紙黑字寫明認

housing 請qs

其實我只接觸過下好表面
因為果時supervisor自己做番, 我執頭執尾

只是我覺得做land matter好似paper work
書信往來, 同agent/client鬥開會, 鬥扭六壬
同埋一隻development case往往拖好耐
e.g 由前期執契, 再到正式發展
當中好多麻煩野

本人性格唔中意拖, 所以冇興趣land matter

睇落都幾麻煩... 一個 project 拖得太耐既話個人都會慢慢無心機
但有冇話學到啲咩 technical 嘢令你對測量呢行有多啲 sense 咁

有冇qs巴打係度？
近排好似冇咩公司請aqs

想問下ASD QSG對fg黎講好唔好？做consultant定asd對發展幫助較大!

我想知邊樣對考牌最大幫助

未考當然做私人啦

其實R記L記 passing有幾多到

想問下 理工 城大 邊間測量好？

因為爆左請哂

見cpe個網寫hkis認
但hkis個網又無寫到認cpe
姐係認定唔認

師兄都係做qs?

有冇入左行嘅手足可以講下ucem master in QS係行內評價同認受性如何 雇主點睇呢方面學歷

你本科都係qs?
有冇打算遲啲考hkis?

唔係 有degree想讀呢d入行 我真係好有興趣但苦無機會 考hkis係後話啦

好鐘意做地盤site office 而且了解過好耐之後覺得適合自己 我讀嘅目的只係想有一個AQS嘅機會比我捱上去

同你情況一樣 我揀咗city cem讀
但仲考慮緊
如果讀ucem 我怕會頂唔順
btw前公司班經理都係讀cem msc qs
佢哋反而叫我唔好讀 話冇得揀先好讀

知唔知讀左ucem出面d人會唔會當你有本科資歷 因為宜家有其他科degree仲衰過ive survey畢業嘅人 出面完全唔比機會

聽聞consultant就好少請非建築本科嘅人
以我所知依家main con 都好少請aqs
就算請都係pqs 以上

非本科唔係唔請
你岀得夠賤就會請
好多野其實唔洗本科人都識做
d老細純粹係搵個打雜
係個project到幫頭幫尾
除非你上到名就另計

已經好賤
連 internview 都唔覺有

個價賤開下份都會睇住黎加

cbre 有冇巴打做

要求係咪好高

有冇ching 做gp 之後再讀law

想死

IVE QS FG 應該叫咩價位好

12掛，City asso Qs 已經成班無飯開